壞消息！！NCC 禁止標示矮化台灣後，中國品牌新機登台計畫一片靜悄悄

TechNews科技新報
TechNews科技新報2020.01.14 13:30

由於有中國品牌的電話將台灣標記為「中國台灣」，導致 NCC 在 11 月大動作公告未來新機認證時業者需簽訂切結書，確保正確標示為「台灣」。自此之後，中國品牌在台灣陷入一片靜悄悄，多款新機都未引進台灣市場。

中國龍頭華為 11 月在台灣發表旗艦機 Mate30 Pro 時爆出標記「中國台灣」的爭議，國家通訊傳播委員會（NCC）要求必須正確標示「台灣」，而且不得擅自更改，若查獲將撤銷審定證明。雖然事件快速在業者同意之下落幕，Mate30 Pro 卻在 12 月以供貨問題為由取消上市。

台灣最主要的中國品牌包括華為、小米、OPPO、vivo 和 realme，自事件發生以來僅有 11 月底小米和 vivo 分別推出之前就審核通過的新機 Redmi Note 8T 和 vivo Y19，此後都沒有新手機在台發表。查詢 NCC 資料庫當中，也沒有主要廠牌審核通過。

小米在 2019 年 11 月宣告 1 億像素 5 鏡頭 CC9 Pro 將在 12 月來台上市，但之後僅推出米家掃拖機器人 1C 和米家手持無線吸塵器 Lite 等智慧家庭新品，進入 2020 年都沒有 CC9 Pro 的相關消息公布。realme 原先也宣布 12 月要引進旗艦機 X2 Pro，後來同樣沒有下文。OPPO 則是 12 月底在中國發表新機 Reno3 系列，不過完全未提到在台上市的相關規劃。

做為一個主權國家，NCC 要求簽訂切結書避免貶損國格的舉動並不算過份，只是在國內維護主權而已。不過對中國品牌而言，在母國極權政府的壓力下，很難有自主決定的空間。如果為了台灣不算太大的銷量，要冒著在國內被扣上「支持台獨」大帽子的風險，甚至重創最核心的國內市場，這個算盤怎麼打都不划算。

由於過去審核通過的機種還在持續銷售，因此目前對市場的影響還不算太大。如果中國品牌的影響力減弱，未來台灣市場如何變動將會是一大看點。目前中國電話當中市占率最高的是 OPPO，與其他中國主要品牌相加約有 20% 左右的市占率，接下來這塊市場何去何從，將是 2020 年台灣電話產業的重頭戲。

共諜機， 不了

自此之後，中國品牌在台灣陷入一片靜悄悄，多款新機都未引進台灣市場。

好消息嚟喎

笑撚死 中國xx永遠都係最on9
一係就直接叫中國

台灣都有大班賣台賊爭住買屎為，屌米，無法，韓國魚都500萬票咁岸鳩，就知比人收買得幾緊要

好事，對支那企業必須寸步不讓

小英渣住800萬人講野立即大聲幾多

國際線：呼籲所有國家唔好再買中國貨

中國武漢

全球黃色經濟圈

小英帶領台灣加入黃色經濟圈！

htc 仲唔食返條水?

abc challenge
anywhere
but
china

中國台灣都唔岩

要叫中國特別行政區台灣

講真HTC影相好堅

on9 台灣幾多人工呀
咪局買lo。

唔關事啦
屎為同牙石咪差唔多價錢

冇支那客又冇支那機
正呀

蘋果都奶共既情況下
台灣機會否成為主流？

如果依照個邏輯，咁外國牌子標台灣又會唔會俾班人不滿抵制？
淨係針對佢哋自己國家啲牌子真係好on9